<xml><body>matt<em>er</em>s In good ffaygthe I know nott : In co<em>m</em>munycatyon (as mr schethers <em>ser</em>vantt<br />dyd tell me) thys fford sayde thatt my lorde chawnceller. schortly : wold<br />or schuld (whether off bothe he sayde : In good ffaygthe. I doo nott reme<em>m</em>ber<br />ow<em>t</em> off hys offyce schortly. And thatt mr Baker schuld have hytt : In<br />departyng thys fford wyllyd mr schethers <em>ser</em>vantt : to wyll hys brother<br />that he nev<em>er</em> recantt : ffor yff he dyd : we wold nev<em>er</em> be hys ffrend<br />whyls he levyd : nor none schuld thatt he cowld lett : he sayde thatt<br />he wold cause thatt my lord off wynchest<em>er</em> schuld nott be hys ffrend :<br />W<em>ith</em>In thes iii wekes besydes byschopp warh<em>a</em>ms Tombe : In christes churche. I<br />$Cyriac Petitt$ schewyd Cyryacc petytt thys matt<em>er</em> : by cause I know well : hytt<br />wold rejoyce hym : to here good towardes hys m<em>aste</em>r Baker : Butt he wold<br />nott beleve hytt : All other thynges In the answere : he beleft : and<br />thowght to be trew : or mygthe be trew : Att thatt tyme the <em>ser</em>vantt<br />off mr Schethers wrote a l<em>ett</em>re off v or vi lynes: Cyryacc petytt dyd<br />see the l<em>ett</em>re : and herd hytt redd : hytt breffly co<em>n</em>taynyd the answere<br />thatt he browghte ffrom my lord: and ffrom the ffore namyd fford<br />The <em>ser</em>vantt had the l<em>ett</em>re a gen : he sayde thatt he wold delyv<em>er</em> hytt<br />unto mr Schether hys m<em>aster</em> : whether he soo dyd or noo : I am not able<br />to say :<br />Master Copyn alderman w<em>ith</em>in thes iiii wekes : metyng me In the churche<br />$Coppyn late maier$ dyd co<em>m</em>myn wi<em>th</em> me : and sayde. I have byn w<em>ith</em> my lordes g<em>ra</em>ce And I wold<br />nott butt thatt I had byn ther : ffor now I doo know thatt I knew<br />nott beffore : And I dare well say : my lord ys as sory ffor thys<br />hoorle : as any man ys In y<em>n</em>glond : And wold thatt all were well : Att<br />my cu<em>m</em>myng my lord dyd byd me welcume : and sayde he was desyrusse<br />to speke w<em>ith</em> me : And desyryd off me to know : whatt was the cause (as I <br />thowghte) off thys hoorle : And thatt knowne whatt remedy to caese<br />hytt : I sayde thatt I wold schew unto hys g<em>ra</em>ce : so nere as I cowde : Also<br />a remedy : ffor hytt : Butt whatt he told my lord : he wold nott tell<br />unto me : Butt thus he sayde : I told my lord my mynd : And he thankyd<br />me hartely ffor hytt : and I told hym noo thyng butt trewgthe : And <br />by ow<em>r</em> lady : he dyd can me good thanke ffor hytt : And them I req<em>uyre (?)</em></body></xml>