<xml><body>Wynchestre had <em>per</em>used the seyde Boke. he seyde that <em>the</em> Booke was welynowgh<br />&amp; wyllyd vs to delyv<em>er</em> the seyde <add data-tag="add">Boke </add>to <em>Sir</em> John Baker ageyne. Then we desyred<br />my lord of Wynchestre to sue that co<em>m</em>myssoners myght be send downe <br />yn to kent. That don we seyde that Manye thyng<em>es</em> myght be <em>the</em> bett<em>er</em> knoe<br />&amp; so we shelde Trust to heve a goode quyeter <add data-tag="add">that don</add>. After the doctor wylloby<br />at Caunt<em>erbury</em> seyd unto us thyse wordes. That he had spoke wyth the Cownsell<br />Nameyng <em>sir</em> Antony Browne / y put yo<em>u</em> no dowght seyd docter wyllowby <add data-tag="add">but </add>yo<em>u</em> <br />shell have goode speede / yn hyt yo<em>u</em> may be glad that ev<em>er</em>y you dyd men hyt.<br />After thys came mr Thweyttes <del data-tag="del">cam </del>to Caunt<em>erbury</em> whych was made p<em>re</em>vy of the booke<br /><del data-tag="del">&amp; the Boke</del>. &amp; the Boke wer d<em>elivere</em>d to hym y thynke by mr Garden<em>er</em> and <br />when he had <em>per</em>used the Booke. he seyde that thys thyng wer ys weghty <br />hyt most be wysely loked upon. yete to Suppose thyse <em>contro</em>v<em>er</em>syes debates &amp;<br />stryvys. I wyll delyv<em>er</em> up <em>the</em> Booke to <em>the</em> Cowncell kepyng a s<em>u</em>bscrybed boke<br />yn <del data-tag="del">hym </del><add data-tag="add">my </add>owne hand<em>es</em> for <del data-tag="del">hys </del><add data-tag="add">my</add> dyscharge. Thys Boke was s<em>u</em>bscrybed w<em>ith</em> one<br />hand und<em>er</em> the namys of dyv<em>er</em>se Men / And a fore <em>the</em> makeyng of thys<br />Booke Ther<em>e</em> was A Boke drawne y thynke onely by mr Gardener<br />of dyv<em>er</em>se seyng<em>es</em> of p<em>re</em>chyng<em>es</em> &amp; Thys Boke was Red d to dyv<em>er</em>se of us. And<br />as ev<em>er</em>y of us had knolege of the<em>r</em> owe dyd put <em>par</em>tycylerly o<em>ur</em> hand<em>es</em> to <em>the</em> <br />same wych Booke as far as I kno doyth Remayne yn mr Schether or mr<br />Gardeners hand<em>es</em>. ther hyt shell Apere when the Boke shalbe seyn<br /><em>par</em>tyculerly. what they be and how many as hath s<em>u</em>bscribed to the seyde<br />seyng<em>es</em>. / At the tyme when mr Garden<em>er</em> &amp; I mr Schether &amp; I<br />war at london / we wer also with sir Themas Moyle at Greys ynn. <br />Shewyng hym of the Mater. And he as I remembre dyd nothyng But dyd<br />Remyt us to <em>sir</em> John Baker a geyne the Cause was as I suppose that he<br />was speker of the <em>par</em>lament &amp; had mych Busenes yn <em>that</em> Mat<em>er</em><br />Mr petyt dyv<em>er</em>se Tymys hath Byn wyth me at den<em>er</em> &amp; s<em>u</em>mtyme aft<em>er</em> den<em>er</em><br /><del data-tag="del">mr Garden<em>er</em> den<em>er</em></del><em></em> S<em>u</em>mtyme a ffor den<em>er</em> hath walked lokyng upon the<br />seyd Boke. What acte he hath done yn hyt. I have no Specyall<br />knolege. thys ys Treweth <em>that</em> he hath <del data-tag="del">made </del>ffev<em>or</em>ed <em>the</em> Makyng off <br />The Booke.//<br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /></body></xml>